台灣：不接受中國「兩岸一家親」的說法

中共提「兩岸一家親」 陸委會：台灣民眾不會接受

中國國務院總理李克強（見圖）今日在國際記者會說，堅持一個中國原則和九二共識，並表明堅持「兩岸一家親」繼續推動兩岸融合發展。（本報合成）

2021/03/11 21:53
〔記者陳鈺馥／台北報導〕中國「兩會」今日落幕，對於台灣希望跟中國在「後疫情時代」能夠恢復交流？中國國務院總理李克強今天在國際記者會說，堅持一個中國原則和九二共識，並表明堅持「兩岸一家親」繼續推動兩岸融合發展。對此，陸委會表示，台灣民眾不會接受北京當局矮化台灣的政治框架，也反對其採取施壓作為與負面言論，製造兩岸對立。

李克強指出，「我們對台的大政方針是一貫的，也是非常明確的，就是堅持一個中國原則和九二共識。在此前提下，我們歡迎台灣任何政黨、團體同我們交往，也歡迎台灣各黨派團體人士就兩岸關係和民族未來與我們開展對話」。

李克強提及，「我們堅持推進兩岸關係和平發展和祖國統一，反對任何形式的台獨分裂活動，也反對外部勢力的干涉」。

李克強更說，「我們一直秉持『兩岸一家親』的理念」。這幾年出台了很多惠及台企台胞的政策，不少台灣企業和同胞從中受益。會繼續讓台灣同胞分享中國的發展機遇，繼續推動兩岸融合發展。

陸委會表示，我政府堅定捍衛國家主權及民主自由、致力維護台海和平穩定的政策立場一貫。台灣民眾不會接受北京當局矮化台灣的政治框架，也反對其採取施壓作為與負面言論，製造兩岸對立，這只會抵消雙方推動良性互動的努力。

陸委會指出，呼籲對岸秉持相互尊重、善意理解態度，務實對話處理分歧，逐步推展兩岸健康有序的交流。

一家親到搵幾千支導彈指住人
又唔見有導彈指住北京

禁運人地野都真係幾撚親WO

有利用價值咪一家親

舞統台灣

李先生：DLLM我就嚟退休仲要我掂台灣議題，我移民唔到嘅話邊個賠俾我

事實上台灣都唔想同大陸人做生意
大陸只係幫佢一把姐

一家親但留島不留人

不分晝夜拿刀子指著家人的典範

香港人已經用血淚告訴台灣人「支那一家親」的後果是什麼

jm9

中港一家親

支持

幹說到香港是自願親支那

日本皇軍都係兩岸一家親喎

新會撚？

說得好這個要腐皮你 西門哥

jm9？

仲日日吃喝玩樂
其實一家親左都冇乜特別

架坦克車圖呢?

當初台灣人喜迎回歸祖國，換來的是228的血腥屠殺
香港不是正面臨相同的經歷嗎？
永遠不要相信支那人

以為右一係陳同街

做日本皇民仲好
起碼日本人用心經營台灣

隔壁鄰居拿槍要跟我敦親睦鄰

菠蘿都唔俾賣既國家
邊個同你有親

迫婚

台灣人也經過一段抗日歷史
孤軍奮戰的賽德克巴萊

其實有
所以邊個同佢有親

搞制裁搞到日本和澳洲都想台灣加入CPTTP

打鳩人然後話我愛你

沒能力武統就喊一家親

比錢佢地黎香況就係學跳舞?

到時又尻up乜嘢 老母教仔

一家人難聽過操口

屌你老母

企開D啦屌你老母

日本佔領台灣咪一樣血腥屠殺
獅虎貓慘死tim
最後做哂順民咪冇事囉

狗仲好打過佢
係連登仔唔信老解廢

最難聽的粗口

你是中國人
你全家都是中國人

攞導彈對住人地一家親

蔣渭水繼承抗日爭民主運動

唔好呀

融你老母合咩

學術討論

想知人地台灣/中華民國點樣搞台獨？
人地獨唔獨都係人地國家嘅內部事務

台灣嘅導彈係世界第二多
一家親到互相指對方

之前又講打又講殺，依家兩岸一家親
中國成個精神病人

這是國民黨的史觀

台灣人400年的歷史是
西班牙殖民--荷蘭殖民--明鄭殖民--清國殖民--日本殖民--中華民國殖民

台灣人四百年史

咁撚細隻
我同佢打一場可能55波

導彈密度世界第二

有暴力傾向的鄰居

岩岩先搞完人地d鳳梨

我都好撚憎D人認親認戚, 一時認係你阿爺, 一時認係你老母 !

永遠要當別人的長輩
草尼馬祖國母親

有聲

親你老母

日日話條女係我老婆 條女就真係變成我老婆就正啦

死開啦，冇人想同你哋親啊

報名擂台隻揪囉

古生當年鬧支那仔今日睇返行得好前

鳯梨事件諗住經濟打擊台灣
點知人地賣得仲好
仲比其他國家見到其實唔一定要賣大陸
而家就改變策略

咁上一代班廢老又真係鍾意做中國人

時間會證明一切
兩岸和平统一條件
起碼要2黨或以上治國 並且 改變2邊政制
目前只有武统呢條路

駐港部隊一向都係少爺兵嚟
因為基本上係最少機會打仗
所以係拎嚟刷經

連人地買疫苗都要做小動作又真係幾撚一家親喎

真係好撚嘔心
一家親會禁你啲鳳梨入口

新八國聯軍

香港97

贏咗香港個殼，輸咗整個台灣

當日信咗嘅應該都投咗胎

沒錯

我係中共的話就直接軍事佔領金門福建省 東沙群島一帶
總之離台灣本土遠的島嶼都吞併晒
不演了

最有可能搞金門馬祖, 中共既考量係國際唔出軍事行動下畀壓力台灣
咁岩呢兩個外島雖痴到支那實一實, 外界睇落去似支那地方多過台灣, 覺得台灣少梗呢兩個地方冇咩所謂, 最後會唔出兵+勸台灣冷靜, 台灣就硬食+極大壓力

美國在台協會處長酈英傑（左）昨赴金門，向九三砲戰中殉職的美國軍官獻花致意。（圖取自AIT臉書）

2020/08/24 22:27

支那進軍金門有風險

日軍當年嘅：「一衣帶水」鳩樣。

成lun日認親認戚, 但又成9日嘩會打死你, cls

到處亂認親

台灣政府，都唔好成日玩過文子技術，大陸班蓄牠如李克人呢類大陸厘、翠翠翠 都睇唔明架。
台灣外交部/政府應該係稿寫明，台灣一直是獨立主權的國家。

只有 華人（含中台港澳星馬泰）
才會被 叔父輩 共產黨 ＴＶＢ
灌輸「大陸人」這概念

西方世界基本上
將China與Taiwan視為兩個國家
想搵著數的鬼佬鬼婆
才會識相地細分
Mainland China
Chinese Taipei
去取悅 中共 中國人

對
不可以模糊

支那人總是喜歡把種族和國家混為一談
美國人不會稱呼英國是祖國
新加坡人不會稱呼中國是祖國

睇下香港咩叫一國兩制
政府藍絲話依家香港好好
台灣人仲唔快啲黎好埋一份

話說不少連登仔也是「香港人 中華心」

台灣人不是笨蛋

如果有時光機,返去內戰時期
同國民黨講點樣可以KO共產
唔知今時今日會變成點呢

睇到香港下場係點啦，共產黨邊可能信得過，世界文明國家支持民主台灣取而代之。

台灣也有
必須把國家和種族分清楚
一旦上戰場，不論廣東人或閩南人，戴五星旗標章的都是敵人

台灣冇救啦
我識好多台灣朋友都係後生仔
基本上佢地立場上只係唔鐘意大陸
事實上十之89都係是但啦
唔理啦 政治唔關我事 大家安安穩穩就好
跟本同香港大力赤化前一樣

國共內戰與台灣人無關

支那人都不能相信

應該是少數
大多數男人必須服兵役

唔識就自己查，唔好做伸手黨做到你咁柒

未佔領台灣前 一定講到咩都得 咩都唔會受影響
佔領左之後 就會呢樣唔得 果樣要體諒國家

想強姦人地然後強迫人地嫁俾佢果種一家親

屌你老母 依家做伸手黨犯國安法牙？你大我牙？

97前與97後的香港

那是以前的事 義務役廢掉了

目前義務役是4個月

變態痴線佬拎住把刀周圍舞，跟住笑笑口同你講一家親

又想雙嬴

中國人點解硬係要認親認戚？

拐偷騙搶

今日就一家親，聽日就歷史文件

YES

食屎啦
國際上支那到處打壓台灣

一家親
但係日日拎導彈指住對方
（曾經）公開承認自己政制會嚇走人，然後一國兩制

你確認當年國共內戰之後
到今日會同台灣人無關?

無關
任何想武力入侵台灣的都是敵人，不必管歷史

當年國民黨贏既 肯定係共產退去台灣
隨時變到係共產既痴返埋去

你唔諗下國民當年唔大洗,肯專心打好場內戰
今時今日係唔會有依家個說法

依家都唔打算你接受
中共已經擴建緊福建機場，準備武統

國民黨和共產黨有差別嗎
都是敵人

親你老母.426

歡迎
請直接進入12海里以內

死阿陸

228你班台灣佬無殺外省人？唔好扮撚晒乖乖仔喎

喺中華民國手上獨立囉

外省人是欺壓屠殺台灣人的垃圾
死不足惜

台灣：不接受中國「兩岸一家親」的說法

條件達成 更加唔會統一 只會做友國

每個外省人都咁做咩？女人呢，小朋友呢？一樣俾你地班本省人屠殺

事實上228係好複雜嘅事，又有浪人，又有台共，但係好心你班本省人唔好又做雞又立貞節牌坊，講到得自己完全係受害者咁啦

外省人認同中國當然是敵人

两岸一家, 东亚共荣
一带一路, 世界和平
----
都是假的

咁柯P同啲柯粉咪嬲嬲？

技安同大雄講大家一家人，笑唔笑撚死

檳榔黨沒有票房

日本軍閥：大東亞共榮

樓主請pin

服兵役還服兵役 識嘅台灣人多數係
唉屌 唔打杖大家好 大陸唔好搞我地就ok

這是國民黨的宣傳

唔係 我自己識嘅大部份都係台豬
唔多關心政治 已經係等死